\documentclass[10pt, noindent, brazil]{article} 
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumerate}

\begin{document} 
\section{Introdução}
\label{sec:introducao}

\onehalfspacing
No meio do caminho tinha uma pedra 

tinha uma pedra no meio do caminho

tinha uma pedra no meio do caminho 

tinha uma pedra. 
\section{Seção 2}

Na Seção~\ref{sec:introducao}....

\singlespacing
Nunca me esquecerei desse acontecimento 

na vida de minhas retinas tão fatigadas. \\

Nunca me esquecerei que no meio do caminho 

tinha uma pedra 

tinha uma pedra no meio do caminho 

no meio do caminho tinha uma pedra\footnote{Autor: Carlos Drummond de Andrade}. 
\subsection{Autor}

(Carlos Drummond de Andrade)

\section{Lista de itens}
\begin{enumerate}
    \item Meu item x;
    \item Meu item y;
    \item Meu item z;
    \begin{enumerate}[a]
        \item Meu subitem;
    \end{enumerate}
\end{enumerate}


\end{document}
